# Configurar las mayusculas y minusculas en python con los siguentes comandos

> _upper() -> Mayuscula_

> capitalize() -> La inicioal Mayuscula y el resto minuscula

> strip()-> Elimina los espacios adicionales

lower() -> Todas las letras en minuscula

replace('v', 'b') -> Remplaza caracteres

len() -> cuenta los caracteres 


nombre[0:4] -> rebanar texto, obtener 3 caracteres

nombre[0:7:2] -> incio desde el indice hasta el final de dos en dos

nombre[::] -> nombre comple

nombrep[1::3] -> desde el incio pero de tres en tres

nombre[::-1]
-> pasos inversos desde el final al inicio.
palindromo -> se lee igual de inicio al final, de final la inicio

	
